★缺堤了！iOS 11 頻傳災情 網友哀號

iOS 11 號稱 iOS 史上最大躍進，在測試版本中推出破紀錄的 10 個測試版本才在 20 日正式推出，許多使用者也已提早更新了，但現在你可能會想要再等等，因為目前來看……災情似乎有些慘重。

iOS 11 速度變慢？

許多網友在更新完後，紛紛上網表示手機速度變慢，尤其以 iPhone 6 用戶的反應最「熱烈」。雖然這部分反應兩極，有些人表示重開機以後就比較正常了，也有些人表示卡到不行！另外也有人表示升級完後手機很容易過熱、比較耗電。也有人說完全沒遇到這些問題？（所以看起來是人品問題？）

以筆者自己 iPhone 6s 在 iOS 11 Beta 測試版開始使用到昨天正式升級的經驗來看，剛升級完以後確實感覺卡卡的，但重開機以後正常點，不過，仍可以感覺在開／關 App 的速度上，iOS 11 的開啟速度似乎比 iOS 10.3.3 要慢一點，一部分是因為過場動畫的速度比前版慢，不過這部分其實可取消過場動畫來解決；另一部分是 App 開啟後的戴入速度也變慢一點點，這部分表現不一定，時快時慢。

根據國外知名 YouTuber Everythingapplepro 的測試，他分別以 iPhone 5s、iPhone 6、iPhone 6s、iPhone SE、iPhone 7、iPhone 7 Plus（iPhone 5 表示哭哭）開機速度、開啟 App 速度、通知列、控制中心等，最後展示 Geekbench 的跑分數據比較，測試版本是 iOS 11 和 iOS 10.3.3。

綜合測試結果下來，越新的手機配合 iOS 11 當然越順就不用多說了，不過 iPhone 5s 有點慘，iOS 11 在各方面的速度測試都比 iOS 10.3.3 還要慢，建議 iPhone 5s 維持 10.3.3 就好了，除非日後蘋果有更新。iPhone 7 比較中，iOS 11 各方面速度都贏過 10.3.3，新手機建議可升級。

以 Geekbench 的數據來看，下圖 iOS 11 的數據在左、iOS 10.3.3 的數據在右；第一排由左至右分別是 iPhone 6s、iPhone 7、iPhone 7 Plus，第二排由左至右分別是 iPhone 5s、iPhone 6、iPhone SE。[/quote]

從圖可看出端倪。整體來看 iOS 11 大致上比舊版本的分數要低一些，不過因為差距不大，如果單就數據來看，實在不能斷言 iOS 11 比 iOS 10.3.3 慢。iOS 11 在單核的分數表現普遍比 iOS 10.3.3 差，多核表現則較好。

另外以安兔兔跑分數據來看，其實也得到和 Geekbench 差不多的結果，但在各手機、各版本 iOS 的表現都不太一樣（手機版本和 iOS 版本擺放位置同 Geekbench 測試）。

控制中心 Wi-Fi 藍牙關假的？

相信 iOS 用戶應該很習慣使用控制中心的 Wi-Fi 和藍牙開關快捷鍵吧！但在 iOS 11，國外媒體發現，使用控制中心的 Wi-Fi 快捷鍵關閉，並不代表 Wi-Fi 真正關閉，藍牙也有一樣問題。

這問題筆者 20 日更新完也有碰到，明明已經在控制中心把 Wi-Fi 關閉，結果去一趟便利商店回來發現 Wi-Fi 已連結……

現在如果想要「確實」關閉 Wi-Fi 和藍牙，iOS 11 用戶只能使用「Old School」法了：乖乖從設定進入兩者個別設定，並從設定裡手動關閉。[/quote]

因為目前來看……災情似乎有些慘重。
因為目前來看……災情似乎有些慘重。
因為目前來看……災情似乎有些慘重。
因為目前來看……災情似乎有些慘重。

唔係話iphone用四年都好順架咩

因住班ifan入黎咬你！

佢地個個都話部5s仲好順架

維持原生ios 係

老貓好落力

比個基佬屌足四年

唔update其實係真係好順

iOS 11新照片格式HEVC 無法讓Windows直接讀取 用戶頭痛 !!!

針對iOS 11，蘋果特地導入HEVC(High Efficiency Video Coding)高效率視訊編碼(亦稱為 H.265)技術，以及HEIF(High Efficiency Image File Format)高效率圖檔格式，能進一步降低相機所拍攝的影片、照片在iOS裝置中所占據的空間，替小容量iPhone用戶再添福音。但是，這項嶄新的功能並不是所有作業系統或者雲端服務都有支持，初期使用上可能會對Windows使用者帶來一些困擾。

將iOS 11所拍攝的照片(HEIC格式)分享到其他比較小型的網站上時(例如，編輯利用Pushbullet App將iPhone所拍的照片上傳雲端，再下載到Windows 7的電腦中)，就無法直接讀取(需要轉檔)，會遭遇出乎意料的使用挑戰。

9.3.5

關藍牙同Wi-Fi開關真係勁on9
點解唔可以design到3D touch 長禁就完全熄咗佢，唔通真係咁困難🤔？

點解 control centre 既 wifi / BT，唔係按下不是全關？

因為 Apple 當你有整晒 Apple watch / Air pod，如果按下全關就會同其餘 devices 連接中斷，或者會斷晒 home sharing / airdrop / airplay ... 不是很貼心嗎？

Sorry, the source

下一個topic係咪 ios用家喊爆了

上下look係有lag
Pad game又有窒嘅感覺

7plus

點睇游b唔焗腳了？

lm

藍牙/wifi應該開條特別通道，只係開比apple產品連接，唔係依家咁乜鳩都開曬